.\" {PTM/PB/0.1/16-06-1999/"Strukturalne formatowanie i składanie tekstu"}
.TH LATEX 1 "27 December 1992"
.\"=====================================================================
.if t .ds TX \fRT\\h'-0.1667m'\\v'0.20v'E\\v'-0.20v'\\h'-0.125m'X\fP
.if n .ds TX TeX
.ie t .ds OX \fIT\v'+0.25m'E\v'-0.25m'X\fP\" for troff
.el .ds OX TeX\" for nroff
.\" the same but obliqued
.\" BX definition must follow TX so BX can use TX
.if t .ds BX \fRB\s-2IB\s0\fP\*(TX
.if n .ds BX BibTeX
.\" LX definition must follow TX so LX can use TX
.if t .ds LX \fRL\\h'-0.36m'\\v'-0.15v'\s-2A\s0\\h'-0.15m'\\v'0.15v'\fP\*(TX
.if n .ds LX LaTeX
.\"=====================================================================
.SH NAZWA
latex \- strukturalne formatowanie i składanie tekstu
.SH SKŁADNIA
.B latex
[ pierwsza linia ]
.\"=====================================================================
.SH OPIS
\fI Uwaga! To tłumaczenie może być nieaktualne!\fP
.PP
Język \*(LX jest opisany w książce pod tytułem
.IR "\*(LX \- A Document Preparation System" .
\*(LX jest pakietem makr \*(TX-a. Nie jest on modyfikacją źródeł programu
\*(TX, więc dostępne są tu wszystkie właściwości opisane na stronie
.BR tex (1).
.PP
Makra \*(LX-a zachęcają autorów do zastanowienia się bardziej nad zawartością
ich dokumentów, niż nad samą formą. Ideałem, który jest bardzo trudny do
zrealizowania byłoby, gdyby nie było w ogóle komend formatujących (w rodzaju
``przełącz na kursywę'', itp.), a zamiast nich byłyby instrukcje składu, w
rodzaju ``uwypuklij'', ``rozpocznij sekcję''.
.PP
Podstawowym źródłem dokumentacji \*(LX-a jest podręcznik, do którego
odnosimy się niżej, oraz lokalny przewodnik, znajdujący się w pliku
.IR local-guide.tex ,
lub
.IR local.tex ,
lub podobnym, w okolicach katalogu /usr/lib/texmf/texmf/tex.
.\"=====================================================================
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
.BR amslatex (1),
.BR amstex (1),
.BR slitex (1),
.BR tex (1),
.br
Leslie Lamport,
.IR "\*(LX \- A Document Preparation System" ,
Addison-Wesley, 1985, ISBN 0-201-15790-X.
.SH "INFORMACJE O TŁUMACZENIU"
Powyższe tłumaczenie pochodzi z nieistniejącego już Projektu Tłumaczenia Manuali i 
\fImoże nie być aktualne\fR. W razie zauważenia różnic między powyższym opisem
a rzeczywistym zachowaniem opisywanego programu lub funkcji, prosimy o zapoznanie 
się z oryginalną (angielską) wersją strony podręcznika za pomocą polecenia:
.IP
man \-\-locale=C 1 latex
.PP
Prosimy o pomoc w aktualizacji stron man \- więcej informacji można znaleźć pod
adresem http://sourceforge.net/projects/manpages\-pl/.
